<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="arenaTournaments">Arenaturneringer</string>
  <string name="isItRated">Er den rangert?</string>
  <string name="willBeNotified">Du blir varslet når turneringen starter, så det er bare å spille i en annen fane mens du venter.</string>
  <string name="isRated">Denne turneringen er rangert og vil påvirke ratingen din.</string>
  <string name="isNotRated">Denne turneringen er *ikke* rangert og vil *ikke* påvirke ratingen din.</string>
  <string name="someRated">Noen turneringer er rangerte og vil påvirke ratingen din.</string>
  <string name="howAreScoresCalculated">Hvordan beregnes poengene?</string>
  <string name="howAreScoresCalculatedAnswer">En seier gir 2 poeng, mens et tap ikke er verdt noen.
Vinner du to partier på rad starter du en seiersrekke – denne er representert av et flammeikon.
Hver påfølgende seier er verdt dobbelt så mange poeng, helt til du taper et parti.
Dvs. at en seier da er verdt 4 poeng, mens et tap fortsatt er verdt null.

For eksempel er tre seiere 8 poeng: 2 + 2 + (2 x 2)</string>
  <string name="berserk">Berserkmodus</string>
  <string name="berserkAnswer">Når en spiller trykker på Berserkknappen på begynnelsen av et parti, mister de halvparten av tiden sin. Til gjengjeld er en seier verdt ett ekstra turneringspoeng. Går man Berserk i tidskontroller med tilleggstid eller byoyomi mistes dessuten disse.
(Unntaket er 1+2 – det gir 1+0)
Berserkmodus er ikke tilgjengelig for partier med null i starttid (eksempelvis 0+1 og 0+2).
Berserkmodus gir kun ekstrapoeng om du spiller minst 7 trekk i partiet.</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecided">Hvordan avgjøres vinneren?</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecidedAnswer">Spilleren(e) med flest poeng ved turneringen slutt kåres til vinner(e).

Når flere spillere ender turneringen på samme poengsum avgjør turneringsprestasjonen.</string>
  <string name="howDoesPairingWork">How does the pairing work?</string>
  <string name="howDoesPairingWorkAnswer">At the beginning of the tournament, players are paired based on their rating.
As soon as you finish a game, return to the tournament lobby: you will then be paired with a player close to your ranking. This ensures minimum wait time, however you may not face all other players in the tournament.
Play fast and return to the lobby to play more games and win more points.</string>
  <string name="howDoesItEnd">How does it end?</string>
  <string name="howDoesItEndAnswer">The tournament has a countdown clock. When it reaches zero, the tournament rankings are frozen, and the winner is announced. Games in progress must be finished, however they don\'t count for the tournament.</string>
  <string name="otherRules">Other important rules</string>
  <string name="thereIsACountdown">There is a countdown for your first move. Failing to make a move within this time will forfeit the game to your opponent.</string>
  <plurals name="drawingWithinNbMoves">
    <item quantity="one">Drawing the game within the first %s move will earn neither player any points.</item>
    <item quantity="other">Drawing the game within the first %s moves will earn neither player any points.</item>
  </plurals>
  <string name="thisIsPrivate">This is a private tournament</string>
  <string name="shareUrl">Share this URL to let people join: %s</string>
  <string name="drawStreak">Draw streaks: When a player has consecutive draws in an arena, only the first draw will result in a point, or draws lasting more than %s moves. The draw streak can only be broken by a win, not a loss or a draw.</string>
</resources>
