<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="arenaTournaments">Змаги «Арена»</string>
  <string name="isItRated">Це сходове?</string>
  <string name="willBeNotified">Повідомимо про початок змага, тож можна вільно грати в іншій вкладці поки чекаєте.</string>
  <string name="isRated">Цей змаг сходовий і вплине на твої сходи.</string>
  <string name="isNotRated">Цей змаг *не є* сходовим і *не* вплине на твої сходи.</string>
  <string name="someRated">Деякі змаги сходові і вплинуть на твої сходи.</string>
  <string name="howAreScoresCalculated">Як злічені очки?</string>
  <string name="howAreScoresCalculatedAnswer">Перемога дає 2 очки, нічия — 1 очко, а програш — нічого.
Виграш 2 гри поспіль надає смугу подвоєних очок, що подано іконкою полумʼя.
Наступні ігри даватимуть подвоєні очки поки перемагаєш.
Тобто перемога дасть 4 очки, нічия — 2 очки, а поразка — жодного.

Наприклад, дві перемоги з наступною нічиєю дадуть 6 очок: 2 + 2 + (2 × 1)</string>
  <string name="berserk">Арена «Берсерк»</string>
  <string name="berserkAnswer">Натиск кнопки «Берсерк» на початку гри скорочує час вдвоє, але дає ще змагове очко при перемозі.

Тоді також прибрано додатковий час на хід (1+2, як виняток, стає 1+0). 

Такий лад недоступний для ігор без початкового часу (0+1, 0+2).

Додаткове очко можливе лише після хоча би 7 ходів.</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecided">Як визначено переможця?</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecidedAnswer">Гравець(і) з найбільшою кількістю балів по закінченню часу турніру буде(уть) обраний(і) як переможець(ці).
Якщо двоє або більше гравців набрали однакову кількість очок, переможець буде визначений за допомогою турнірного перфомансу.</string>
  <string name="howDoesPairingWork">Як працює жеребкування?</string>
  <string name="howDoesPairingWorkAnswer">На початку турніру пари гравців обираються за їх рейтингом. По завершенню гри повертайтесь на сторінку турніру: для вас тоді буде обрано гравця, найближчого до вас за очками. Це гарантує мінімальний час очікування, однак ви можете не зустрітися з усіма гравцями в турнірі.
Грайте швидко і повертайтесь на сторінку турніру, щоб грати більше ігор і вигравати більше очок.</string>
  <string name="howDoesItEnd">Коли турнір закінчується?</string>
  <string name="howDoesItEndAnswer">Турнір має таймер зворотнього відліку. Коли він досягає нуля, позиції в турнірі фіксуються та оголошується переможець. Ігри, які ще тривають, мають завершитися, хоча вони не зарахуються.</string>
  <string name="otherRules">Інші важливі правила</string>
  <string name="thereIsACountdown">Існує зворотний відлік для вашого першого ходу. Якщо ви не зробите хід протягом цього часу, то ви програєте.</string>
  <plurals name="drawingWithinNbMoves">
    <item quantity="one">Нічия у грі, що тривала менше %s ходів, не дасть гравцям жодного очка.</item>
    <item quantity="few">Нічия у грі, що тривала %s ходи, не дасть гравцям жодного очка.</item>
    <item quantity="many">Нічия у грі, що тривала %s ходів, не дасть гравцям жодного очка.</item>
    <item quantity="other">Нічия у грі, що тривала %s ходів, не дасть гравцям жодного очка.</item>
  </plurals>
  <string name="thisIsPrivate">Це приватний турнір</string>
  <string name="shareUrl">Поділіться цим посиланням, щоб запросити гравців приєднатися: %s</string>
  <string name="drawStreak">Серія нічиїх: Якщо гравець має послідовні нічиї на арені, тоді бали зарахуються лише за першу нічию, або нічию, яка триватиме більше ніж %s ходів. Серію ничіїх можна перервати лише перемогою, але не програшем чи нічиєю.</string>
</resources>
