<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
	<string name="faqAbbreviation">Câu hỏi thường gặp</string>
	<string name="frequentlyAskedQuestions">Những câu hỏi thường gặp</string>
	<string name="whyIsLishogiCalledLishogi">Tại sao Lishogi lại... có tên là Lishogi?</string>
	<string name="forkedFromLichess">Lishogi là một dự án mã nguồn mở dựa trên Lichess, nhưng vì nó dùng để chơi Shogi, nên tên của nó là Lishogi!</string>
	<string name="lishogiCombinationLiveLightLibrePronounced">Bởi vì nó lấy cảm hứng từ Lichess, mà Lichess có tên như vậy vì nó là sự kết hợp của live/light/libre và chess. Lishogi được đọc là %1$s</string>
	<string name="leechess">lee-shogi</string>
	<string name="hearItPronouncedBySpecialist">Nghe cách phát âm chuẩn.</string>
	<string name="whyLiveLightLibre">Live ( luôn trực tiếp ) vì các ván đấu luôn được chơi và theo dõi 24/4. Light và Libre ( nhẹ và miễn phí ) vì Lishogi có mã nguồn mở và không có các vấn đề độc quyền làm ảnh hướng đến các trang web khác.</string>
	<string name="whyIsLilaCalledLila">Similarly, the source code for Lishogi, %1$s, stands for li[shogi in sca]la, seeing as the bulk of Lishogi is written in %2$s, an intuitive programming language.</string>
	<string name="howCanIContributeToLishogi">Làm thế nào để tôi có thể đóng góp cho Lishogi?</string>
	<string name="lishogiPoweredByDonationsAndVolunteers">Lishogi được hỗ trợ bởi sự đóng góp từ những người bảo trợ và nỗ lực của một nhóm tình nguyện viên.</string>
	<string name="findMoreAndSeeHowHelp">Bạn có thể xem thêm thông tin về %1$s. Nếu bạn muốn giúp Lishogi bằng việc tình nguyện dành thời gian và kỹ năng của bạn, có rất nhiều %2$s.</string>
	<string name="beingAPatron">Trở thành một Patron</string>
	<string name="otherWaysToContribute">Có rất nhiều cách để bạn đóng góp cho Lishogi.</string>
	<string name="breakdownOfOurCosts">breakdown of our costs</string>
	<string name="otherWaysToHelp">other ways to help</string>
	<string name="areThereWebsitesBasedOnLishogi">Are there websites based on Lishogi?</string>
	<string name="yesLishogiInspiredOtherOpenSourceWebsites">Yes. Lishogi has indeed inspired other open-source sites that use our %1$s, %2$s, or %3$s.</string>
	<string name="fairPlay">Fair Play</string>
	<string name="whyFlaggedRatingManipulationOrCheater">Why am I flagged for artificial rating manipulation (sandbagging and boosting) or computer assistance?</string>
	<string name="cheatDetectionMethods">Lishogi has strong detection methods and a very thorough process for reviewing all the evidence and making a decision. The process often involves many moderators and can take a long time. Other than the mark itself, we will not go into details about evidence or the decision making process for individual cases. Doing so would make it easier to avoid detection in the future, and be an invitation to unproductive debates. That time and effort is better spent on other important cases. Users can appeal by emailing %1$s, but decisions are rarely overturned.</string>
	<string name="whenAmIEligibleRatinRefund">When am I eligible for the automatic rating refund from cheaters?</string>
	<string name="ratingRefundExplanation">One minute after a player is marked, their 40 latest rated games in the last 3 days are taken. If you are their opponent in those games, you lost rating (because of a loss or a draw), and your rating was not provisional, you get a rating refund. The refund is capped based on your peak rating and your rating progress after the game.
  (For example, if your rating greatly increased after those games, you might get no refund or only a partial refund.) A refund will never exceed 150 points.</string>
	<string name="preventLeavingGameWithoutResigning">What is done about players leaving games without resigning?</string>
	<string name="leavingGameWithoutResigningExplanation">If your opponent frequently aborts/leaves games, they get \"play banned\", which means they\'re temporarily banned from playing games. This is not publically indicated on their profile. If this behaviour continues, the length of the playban increases - and prolonged behaviour of this nature may lead to account closure.</string>
	<string name="howCanIBecomeModerator">How can I become a moderator?</string>
	<string name="youCannotApply">It’s not possible to apply to become a moderator. If we see someone who we think would be good as a moderator, we will contact them directly.</string>
	<string name="isCorrespondenceDifferent">Is correspondence different from normal shogi?</string>
	<string name="youCanUseOpeningBookNoEngine">On Lishogi, the main difference in rules for correspondence shogi is that an opening book is allowed. The use of engines is still prohibited and will result in being flagged for engine assistance. Although ICCF allows engine use in correspondence, Lishogi does not.</string>
	<string name="gameplay">Gameplay</string>
	<string name="howBulletBlitzEtcDecided">Cờ siêu chớp, cờ chớp và các định giờ khác được quyết định thế nào?</string>
	<string name="basedOnGameDuration">Lishogi time controls are based on estimated game duration = %1$s
For instance, the estimated duration of a 5+3|4 game is 60 × 5 + 60 × 3 + 25 × 4 = 580 seconds.</string>
	<string name="durationFormula">60 × (clock initial time in minutes) + 60 × (clock increment) + 25 × (clock byoyomi)</string>
	<string name="inferiorThanXsEqualYtimeControl">&lt; %1$ss = %2$s</string>
	<string name="superiorThanXsEqualYtimeControl">≥ %1$ss = %2$s</string>
	<string name="whatVariantsCanIplay">What variants can I play on Lishogi?</string>
	<string name="lishogiSupportChessAnd">Lishogi supports standard shogi and %1$s.</string>
	<string name="eightVariants">8 chess variants</string>
	<string name="whatIsACPL">What is the average centipawn loss (ACPL)?</string>
	<string name="acplExplanation">The centipawn is the unit of measure used in chess as representation of the advantage. A centipawn is equal to 1/100th of a pawn. Therefore 100 centipawns = 1 pawn. These values play no formal role in the game but are useful to players, and essential in computer chess, for evaluating positions.

The top computer move will lose zero centipawns, but lesser moves will result in a deterioration of the position, measured in centipawns.

This value can be used as an indicator of the quality of play. The fewer centipawns one loses per move, the stronger the play.

The computer analysis on Lishogi is powered by Stockfish.</string>
	<string name="insufficientMaterial">Losing on time, drawing and insufficient material</string>
	<string name="lishogiFollowFIDErules">In the event of one player running out of time, that player will usually lose the game. However, the game is drawn if the position is such that the opponent cannot checkmate the player\'s king by any possible series of legal moves (%1$s).

In rare cases this can be difficult to decide automatically (forced lines, fortresses). By default we always side with the player who did not run out of time.

Note that it can be possible to mate with a single knight or bishop if the opponent has a piece that could block the king.</string>
	<string name="linkToFIDErules">FIDE handbook §6.9, PDF</string>
	<string name="discoveringEnPassant">Why can a pawn capture another pawn when it is already passed? (en passant)</string>
	<string name="explainingEnPassant">This is a legal move known as \"en passant\". The Wikipedia article gives a %1$s.

It is described in section 3.7 (d) of the %2$s:

\"A pawn occupying a square on the same rank as and on an adjacent file to an opponent’s pawn which has just advanced two squares in one move from its original square may capture this opponent’s pawn as though the latter had been moved only one square. This capture is only legal on the move following this advance and is called an ‘en passant’ capture.\"

See the %3$s on this move for some practice with it.</string>
	<string name="goodIntroduction">good introduction</string>
	<string name="officialRulesPDF">luật chính thức (PDF)</string>
	<string name="lishogiTraining">Lishogi training</string>
	<string name="threefoldRepetition">Threefold repetition</string>
	<string name="threefoldRepetitionExplanation">If a position occurs three times, players can claim a draw by %1$s. Lishogi implements the official FIDE rules, as described in Article 9.2 (d) of the %2$s.</string>
	<string name="threefoldRepetitionLowerCase">threefold repetition</string>
	<string name="handBookPDF">handbook (PDF)</string>
	<string name="notRepeatedMoves">We did not repeat moves. Why was the game still drawn by repetition?</string>
	<string name="repeatedPositionsThatMatters">Threefold repetition is about repeated %1$s, not moves. Repetition does not have to occur consecutively.</string>
	<string name="positions">positions</string>
	<string name="weRepeatedthreeTimesPosButNoDraw">We repeated a position three times. Why was the game not drawn?</string>
	<string name="threeFoldHasToBeClaimed">Repetition needs to be claimed by one of the players. You can do so by pressing the button that is shown, or by offering a draw before your final repeating move, it won\'t matter if your opponent rejects the draw offer, the threefold repetition draw will be claimed anyway. You can also %1$s Lishogi to automatically claim repetitions for you. Additionally, fivefold repetition always immediately ends the game.</string>
	<string name="configure">configure</string>
	<string name="accounts">Accounts</string>
	<string name="titlesAvailableOnLishogi">What titles are there on Lishogi?</string>
	<string name="lishogiRecognizeAllOTBtitles">Lishogi recognises all FIDE titles gained from OTB (over the board) play, as well as %1$s. Here is a list of FIDE titles:</string>
	<string name="showYourTitle">If you have an OTB title, you can apply to have this displayed on your account by completing the %1$s, including a clear image of an identifying document/card and a selfie of you holding the document/card.

Verifying as a titled player on Lishogi gives access to play in the Titled Arena events.

Finally there is an honorary %2$s title.</string>
	<string name="asWellAsManyNMtitles">nhiều danh hiệu quốc gia</string>
	<string name="verificationForm">biểu mẫu xác minh</string>
	<string name="canIbecomeLM">Tôi có thể nhận danh hiệu Lishogi Master (LM) không?</string>
	<string name="noUpperCaseDot">Không.</string>
	<string name="lMtitleComesToYouDoNotRequestIt">Danh hiệu này không chính thức và chỉ tồn tại trên Lishogi.

Chúng tôi hiếm khi trao giải cho những người chơi đáng chú ý, những người là thành viên tốt của Lishogi. Bạn không nhận được danh hiệu LM, danh hiệu đó dành cho bạn. Nếu bạn được chấp nhận, bạn sẽ nhận được tin nhắn của chúng tôi đề cập đến nó và có chấp nhận nó hay không.

Và đừng bao giờ hỏi xin danh hiệu LM.</string>
	<string name="whatUsernameCanIchoose">Tôi có thể đặt tên người dùng là gì?</string>
	<string name="usernamesNotOffensive">Nói chung, tên người dùng không nên công kích, mạo danh người khác hay quảng cáo. Bạn có thể đọc thêm về %1$s.</string>
	<string name="guidelines">hướng dẫn</string>
	<string name="uniqueTrophies">Danh hiệu độc nhất</string>
	<string name="ownerUniqueTrophies">Danh hiệu này là duy nhất trong lịch sử của Lishogi, không ai khác ngoài %1$s sẽ có được nó.</string>
	<string name="wayOfBerserkExplanation">Để có được thành tích này, hiimgosu đã tự tử thách bản thân bằng cách chia đôi thời gian mỗi ván và dành chiến thằng 100% trong tất cả các ván của %s.</string>
	<string name="aHourlyBulletTournament">một giải đấu cờ siêu chớp hàng giờ</string>
	<string name="goldenZeeExplanation">ZugAddict đã phát trực tiếp và trong 2 giờ đó anh ấy đã cố gắng đánh bại A.I. cấp độ 8 trong thể loại 1+0, nhưng không thành công. Thibault nói với anh ấy rằng nếu anh ấy làm điều đó thành công trên sóng trực tiếp, anh ấy sẽ nhận được một chiếc cúp độc nhất vô nhị. Một giờ sau, anh ta đánh bại Stockfish, và lời hứa đã được thực hiện.</string>
	<string name="lishogiRatings">Xếp hạng Lishogi</string>
	<string name="whichRatingSystemUsedByLishogi">Lishogi sử dụng hệ thống xếp hạng nào?</string>
	<string name="ratingSystemUsedByLishogi">Xếp hạng được tính toán dựa trên phương pháp Glicko-2 được phát triển bởi Mark Glickman. Đây là một phương pháp tính toán xếp hạng rất nổi tiếng, và cũng được sử dụng bởi đa số các tổ chức cờ vua (FIDE là ngoại lệ, họ vẫn sử dụng hệ thống xếp hạng Elo) 

Về cơ bản, hệ thống xếp hạng Glicko sử dụng \" khoảng tin cậy \" để tính toán và biểu diễn xếp hạng của bạn. Khi bạn lần đầu tiên bắt đầu sử dụng trang web, xếp hạng của bạn bắt đầu ở 1500 ± 700. 1500 thể hiện xếp hạng của bạn và 700 thể hiện khoảng tin cậy.

Về cơ bản, hệ thống chắc chắn 90% rằng xếp hạng của bạn nằm trong khoảng 800 đến 2200. Điều này cực kỳ không chắc chắn. Do đó, khi một người chơi mới bắt đầu, xếp hạng của họ sẽ thay đổi rất đáng kể, có thể vài trăm điểm một lúc. Nhưng sau một số trận đấu với những người chơi có kĩ năng, khoảng tin cậy sẽ thu hẹp và số điểm đạt được/mất đi sau mỗi trận đấu sẽ giảm xuống.

Một điểm cần lưu ý nữa là, khi thời gian trôi qua, khoảng tin cậy sẽ tăng lên. Điều này cho phép bạn tăng/giảm điểm nhanh hơn để phù hợp với bất kỳ thay đổi nào trong cấp độ kỹ năng của bạn trong thời gian đó.</string>
	<string name="whatIsProvisionalRating">Tại sao lại có dấu chấm hỏi (?) bên cạnh điểm xếp hạng?</string>
	<string name="provisionalRatingExplanation">Dấu chấm hỏi có nghĩa là xếp hạng tạm thời. Các lý do bao gồm:</string>
	<string name="notPlayedEnoughRatedGamesAgainstX">Người chơi vẫn chưa hoàn thành đủ các ván đấu xếp hạng so với %1$s trong danh mục xếp hạng.</string>
	<string name="similarOpponents">đối thủ có năng lực tương đương</string>
	<string name="notPlayedRecently">Người chơi không có đủ các ván đấu gần đây. Tùy thuộc vào số ván đấu bạn đã chơi, có thể mất khoảng một năm không hoạt động để xếp hạng của bạn trở lại tạm thời.</string>
	<string name="ratingDeviationMorethanOneHundredTen">Một cách cụ thể, điều đó có nghĩa là độ lệch Glicko-2 lớn hơn 110. Độ lệch thể hiện mức độ tin cậy của hệ thống trong xếp hạng. Độ lệch càng thấp, xếp hạng càng ổn định.</string>
	<string name="howDoLeaderoardsWork">Thứ hạng và bảng thành tích hoạt động như thế nào?</string>
	<string name="inOrderToAppearsYouMust">Để nhận được %1$s, bạn phải:</string>
	<string name="ratingLeaderboards">thứ hạng trên bảng xếp hạng</string>
	<string name="havePlayedMoreThanThirtyGamesInThatRating">đã chơi ít nhất 30 ván xếp hạng trong một xếp hạng nhất định,</string>
	<string name="havePlayedARatedGameAtLeastOneWeekAgo">đã chơi một ván xếp hạng trong tuần trước cho xếp hạng này,</string>
	<string name="ratingDeviationLowerThanXinChessYinVariants">có độ lệch xếp hạng thấp hơn %1$s, trong cờ Shogi tiêu chuẩn, và thấp hơn %2$s trong các biến thể,</string>
	<string name="beInTopTen">nằm trong top 10 trong bảng xếp hạng này.</string>
	<string name="secondRequirementToStopOldPlayersTrustingLeaderboards">Yêu cầu thứ hai là những người chơi không còn sử dụng tài khoản sẽ không được đưa vào bảng xếp hạng.</string>
	<string name="whyAreRatingHigher">Tại sao xếp hạng lại khác khi so sánh với các ví dụ khác, như 81Dojo và Shogi Club 24?</string>
	<string name="whyAreRatingHigherExplanation">Tốt nhất là không nên coi xếp hạng là con số tuyệt đối hoặc so sánh chúng với các tổ chức khác. Các tổ chức khác nhau có các cấp độ người chơi khác nhau, các hệ thống xếp hạng khác nhau (Elo, Glicko, Glicko-2 hoặc một phiên bản sửa đổi đã nói ở trên). Những yếu tố này có thể ảnh hưởng mạnh đến con số tuyệt đối (xếp hạng).

Tốt nhất bạn nên coi xếp hạng là số liệu \"tương đối\" (trái ngược với số liệu \"tuyệt đối\"): Trong một nhóm người chơi, sự khác biệt tương đối về xếp hạng của họ sẽ giúp bạn ước tính ai sẽ thắng / hòa / thua và tần suất ra sao. Nói \"Tôi có xếp hạng X\" chẳng có nghĩa gì trừ khi có người chơi khác so sánh xếp hạng đó với bạn.</string>
	<string name="howToHideRatingWhilePlaying">Làm thế nào để ẩn xếp hạng trong lúc chơi?</string>
	<string name="enableZenMode">Bật chế độ Zen trong khi %1$s, hoặc nhấn %2$s trong khi chơi.</string>
	<string name="displayPreferences">tùy chọn hiển thị</string>
	<string name="connexionLostCanIGetMyRatingBack">Tôi đã thua một ván đấu do lag/mất kết nối. Tôi có thể lấy lại điểm xếp hạng của mình không?</string>
	<string name="weCannotDoThatEvenIfItIsServerSideButThatsRare">Rất tiếc là không, kể cả vấn đề là do bạn hay do chúng tôi. Cũng lưu ý rằng Lishogi khởi động lại mà điều đó làm bạn thua do hết giờ, chúng tôi sẽ hủy ván cờ để tránh gây mất oan điểm.</string>
	<string name="howToThreeDots">Làm thế nào để...</string>
	<string name="enableDisableNotificationPopUps">Bật hoặc tắt cửa sổ thông báo?</string>
	<string name="viewSiteInformationPopUp">Xem cửa sổ thông tin trang web</string>
	<string name="lishogiCanOptionnalySendPopUps">Lishogi có thể tùy chọn gửi thông báo hiện lên, chẳng hạn như khi đến lượt bạn hoặc bạn nhận được tin nhắn riêng.

Nhấp vào biểu tượng ổ khóa bên cạnh địa chỉ lishogi.org trong thanh URL của trình duyệt của bạn.

Sau đó, chọn cho phép hoặc chặn thông báo từ Lishogi</string>
</resources>
